[佔地xx，全面啓動] 法國反徵油稅5萬人佔領公路 女司機撞死示威者被捕

法國反徵油稅5萬人佔領公路 女司機撞死示威者被捕

法國總統馬克宏以環保為由加徵汽油稅，引起民間強烈反對，或面臨上任後最大的管治危機。鄉郊居民及司機於周六（17日）在全國發起「黃背心運動」，5萬名示威者佔領公路，癱瘓通往各大城市中心的交通。示威期間，一名女司機因示威者阻路而受驚，於是加速離去，但撞死一名男示威者，警員拘捕司機。

法國內政部長卡斯塔納表示，該宗致命意外發生於東南部的薩瓦省，死者年約50歲。涉事司機事發時駕車載着兒子求醫，但中途被人拍打汽車，司機受驚後加速，結果釀成意外。

參與示威、居於巴黎近郊的商業經理呂多西基（Priscillia Ludosky）批評：「政府叫人改用其他交通，實情是不可能；人們別無選擇，只能買貴油。」這場示威因參加者皆穿上螢光黃的反光背心而得名，而其領袖則拒絕與任何政黨及工會結盟。

馬克宏日前受訪時承認政策有欠考慮，但政府發言人指示威者是「抽煙的柴油車司機、不符合法國21世紀」。民調機構則指出，馬克宏民望低落已經不只是政治問題，更反映法國社會的對立。

政府發言人指示威者是「抽煙的柴油車司機、不符合法國21世紀」。

政府發言人指示威者是「抽煙的柴油車司機、不符合法國21世紀」。

政府發言人指示威者是「抽煙的柴油車司機、不符合法國21世紀」。